# Статичные ссылки

## Что такое статичные ссылки?

<b>Статичные ссылки</b> - ссылки в разных частях системы, которые ссылаются на конкретные инстанции.

Примеры статичных ссылок:

    Значение по умолчанию у полей с типом БО и СО

    Пользователь, департамент или рабочая группа в правах

    Ссылки в скриптах

## Какие классы (регистры) отвечают за логику статичных ссылок?

    StructStaticRefRegister

    StaticRefImportAnalyzer

## Экспорт статичных ссылок

Если вышеописанные части системы имеют статичную ссылку,
значит надо экспортировать и данную инстанцию (чтобы сохранить целостность структуры)

Экспорт статичных ссылок подразумевает собой регистрацию данных ссылок в <b>ExportStructRefManager</b>

При экспорте статичных ссылок скачивается вся полезная информация об инстанции -
какие у нее есть поля и какие параметры у этих полей

## Импорт статичных ссылок

При импорте статичных ссылок система применяет следующую стратегию:

Вначале проверяется, имеются ли уникальные поля у инстанции.
Если есть хотя бы одно уникальное поле,
система выбирает <b>первый способ</b> нахождения подходящего кандидата для статичной ссылки.

Если нет ни одного уникального поля, система выбирает <b>второй способ</b> нахождения подходящего кандидата.

<b>Первый способ</b>:

Система собирает все инстанции, у которых есть совпадение (матч) по уникальным полям и сортирует по убыванию.

Если инстанция с наибольшим матчем не имеет конкурента (то есть две и более инстанции не имеют n совпадений,
где n - количество максимального матча по уникальным полям), то выбирается данная инстанция.

Если у две и более инстанций имеются одинаковое количество матчов по уникальным полям, то создается конфликт.

Если система не смогла найти ни одну инстанцию по уникальным полям, то она создает инстанцию с этими же значениями.

<b>Второй способ</b>:

Система делает фильтрованный запрос (в эластик) на получение таблицы с инстанциями.

Фильтр ставится по первым n полям, а значение для фильтра берутся с импортируемой инстанции.

n настраивается в конфиге <b>StructImportConfig</b>

Если система нашла две и более инстанции, то создается конфликт.

Если система нашла одну инстанцию, то выбирается данная инстанция.

Если система не нашла ни одну инстанцию, то создается инстанция со значениями импортируемой инстанции.

ВАЖНО УЧЕСТЬ:

Процесс создания инстанции будет происходить на 4-ом этапе, также система НЕ создает конфликт в таком случае
